港人元旦起可參加內地社保 工聯會料逾50萬港人受惠

林淑儀指可吸引更多港人往內地居住、養老及發展事業。

中央政府早前公布《香港澳門台灣居民在內地（大陸）參加社會保險暫行辦法》將於明年1月1日實施，在政策實施後內地港人可與內地居民一樣，於居住地參加內地的基本養老保險及基本醫療保險。全國政協常委、工聯會「大灣區關注組」召集人林淑儀表示歡迎及支持，

現時只要在內地工作或在內地有工商執照做生意的港澳台居民才可購買內地的社保及醫保，惟若工作或公司營業不足15年，則沒有其他渠道可繼續供款。而在政策實施後，內地港人則可以個人身分可參加職工基本養老和醫療保險。

梁先生退休後於內地長期居住近10年，他對現時政策表示歡迎，因過往以港人身份在內地求醫的費用對他來說是沉重負擔。他續指，跟三年前患上白內障，故想選擇在香港公立醫院求醫，惟公立醫院排期需時，排期兩年仍未能獲得治療，更遭公立醫院以他的情況不是太緊急要求他再等候一年。最終他在內地醫院進行白內障手術，共花費8000多元人民幣。他認為措施實施後，可減輕其醫療費用負擔，並希望港府可以容許醫療券在內地使用。

不少港人到大灣區定居。資料圖片

已在內地創業的朱同學亦認為措施能惠及打算在內地創業的青年，因過往內地港人不可以個人身分申請社保及醫保，現時則可多一分保障，相信有助吸引更多港人於內地工作及創業。他指出，政策實施後，港人於內地看醫生也可使用其網上掛號服務，更便利港人看症。他亦希望，內地政府可將居住內地的港人納入其征信系統，讓港人可以於內地借貸，以擴大公司規模。

林淑儀指，為居住在內地的港人爭取參與內地社會保障及醫療保障是工聯會一直的目標，政策實施後相信有超過五十萬的內地港人可以受惠，亦可吸引更多港人往內地居住、養老及發展事業等。她續指，現時港府對內地港人的醫療保險及退休保障不足，已在數月前向食衛局提出「大灣區醫療先導計劃」，包括用現時的醫療券購買內地醫療保險的費用，以讓更多內地港人受惠。

藍屍最愛

藍屍上返去住

大陸人個個都淨住落嚟香港睇醫生
𠵱家呢個垃圾政府叫人返上去睇，仲預計約50萬人，條友智商有無10？

歡迎藍絲返大陸醫病退休買保險

大陸人諗方法黎香港醫病 工聯會叫香港人返大陸醫病 點解有人可以甘弱智覺係受惠

等睇藍屍中招

咁反智

留名等睇之後俾支共收割，一蚊都無剩

連部分大陸人都覺得係龐氏騙局真係搵鬼買

廣東社保好似就黎破產
水你班友落搭幫手還錢

支爆近了